---
sidebar_position: 1
---

# Le format de cours

**Le format de cours est la manière dont le contenu de votre cours s'affiche. La modification du format d'un cours n'impacte pas le contenu, mais seulement la manière de l'afficher. Ce format peut donc être modifié à tout moment.**

:::danger Point de vigilance
Vous devez apporter une attention particulière à la présentation de votre cours. 
:::

Les principaux formats de cours :


## Format thématique
![](img/format_cours01.jpg#printscreen#droite#colonne)  
Ce format est organisé en sections. Chacune comprend des activités et des ressources.

Deux affichages sont possibles :
Tout sur **une seule page** ou chaque section sur une **page séparée**.

## Format "Une section par onglet"
![](img/format_cours02.jpg#printscreen#droite#colonne)  
Les sections seront affichées sous forme d'onglets.
Il est possible d'afficher du contenu au dessus des onglets dans la section 0.
 
## Format "Activité unique"
![](img/format_cours03.jpg#printscreen#droite#colonne)  
 Ce format est très particulier. Le cours ne contient qu'une seule activité (un test, un questionnaire, un forum…).
L'utilisateur entre directement dans l'activité.

## Format "Boutons" 
![](img/format_cours04.jpg#printscreen#droite#colonne)
Les sections seront affichées sous forme de boutons numérotés (ou avec des lettres)

Il est possible de faire des regroupements de boutons avec des intitulés.

## Format "Tuiles"
![](img/format_cours05.jpg#printscreen#droite#colonne)
Le cours se présente sous forme de vignettes illustrées par des icônes ou des images.
Il peut remplacer le format "Vue en images" qui a été désactivé car obsolète. 

Il est possible : 
- de faire afficher la progression (par fraction ou %) dans chaque tuile  
- d’utiliser des sous-tuiles pour les activités.

## Modifier le format de votre cours

➡️ Exemple : le format thématique

![](img/format_cours07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Cliquez sur  l'onglet **"Paramètres"** en haut de votre cours. 
![](img/format_cours06.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.** Dans la rubrique **Format de cours**, sélecionnez le format de votre choix. 

**3.** Il est conseillé de sélectionner le paramètre **"Sections cachées invisibles"** pour masquer les sections que vous souhaitez cacher. 

:::tip
Les options suivantes dépendent du format que vous sélectionnerez.
:::

**4.** Dans **"Mise en page du contenu"**, 2 options sont possibles : 
- **Afficher toutes les sections sur une même page**
- **Afficher une section par page** (dans ce cas, le cours aura une page d'accueil et chaque section s'affichera sur une page avec des boutons de navigation)

*N'oubliez pas d'enregistrer vos modifications.*
